+++
title = "Perforce, instalace serveru P4D"
date = 2012-06-04T12:38:00Z
updated = 2013-04-27T13:16:02Z
tags = ["perforce", "version-control"]
aliases = [
    "/2012/06/perforce-instalace-serveru-p4d.html"
]
blogimport = true
hero_image = "hero.jpg"
[author]
	name = "Vít Kotačka"
	uri = "https://plus.google.com/107194067086704550761"
+++

<div dir="ltr" style="text-align: left;" trbidi="on"><a href="http://3.bp.blogspot.com/-mCp7woHf4Iw/T8SrgxRv9XI/AAAAAAAADBA/KeaFEDz57is/s1600/p4.png" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://3.bp.blogspot.com/-mCp7woHf4Iw/T8SrgxRv9XI/AAAAAAAADBA/KeaFEDz57is/s1600/p4.png" /></a>Prozatím jsem byl pouhým uživatelem <a href="http://www.perforce.com/">Perforce</a> (P4). Používám ho už na druhém projektu a začínám mu přicházet na chuť :-) &nbsp;Chtěl jsem si něco nastudovat ohledně <a href="http://www.perforce.com/product/product_features/perforce_streams">streamů</a>, které asi začneme brzy používat, ale protože nemám na projektu administrátorský práva, který jsou pro založene stream depotu potřeba, nainstaloval jsem si P4 lokálně. O streamech určitě napíšu někdy příště, nyní něco k jednoduché instalaci.<br /><br /><h4>   <span style="color: #a2c4c9;">Instalace Perforce Serveru</span></h4>Instalace <a href="http://www.perforce.com/product/components/perforce_server">Perfoce Serveru</a> (P4D) je velmi rychlá a jednoduchá. Popíšu instalaci pro vývojářské účely - do domovského adresáře. Pro "opravdový" nasazení by přibyly pouze dva kroky: vytvoření uživatele (a ev. skupiny), pod kterým P4D poběží a vytvoření root adresáře pro depot.<br /><br />Instalaci zahájíme stažením serveru (P4D) a řádkového klienta (P4) z <a href="http://www.perforce.com/downloads/complete_list">download stránky</a>. Doporučuji stáhnou i grafického klienta (P4V).<br /><ol><li>Vytvoříme pracovní adresář (root depotu).</li><li>Zkopírujeme soubory <span style="font-family: 'Courier New', Courier, monospace;">p4d</span> a <span style="font-family: 'Courier New', Courier, monospace;">p4</span> do <span style="font-family: 'Courier New', Courier, monospace;">$PATH</span>&nbsp;a nastavíme spustitelný příznak.</li><li>Nastavíme proměnnou <span style="font-family: 'Courier New', Courier, monospace;">P4PORT</span>, port na kterém P4D naslouchá. (<span style="font-family: 'Courier New', Courier, monospace;">P4PORT</span>&nbsp;je důležitá i pro klienta a nastavuje se v ní host i port.)</li><li>Nastavíme proměnnou <span style="font-family: 'Courier New', Courier, monospace;">P4ROOT</span>, root adresář depotu.</li><li>Spustíme server jako daemon příkazem <span style="font-family: 'Courier New', Courier, monospace;">p4d -d</span>.</li><li>Server můžeme zastavit příkazem <span style="font-family: 'Courier New', Courier, monospace;">p4 admin stop</span>.</li></ol><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-IyAQP1trJFM/T8yHg2rB90I/AAAAAAAADCA/Hu15QL79hlk/s1600/P4D+installation.png" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" src="http://1.bp.blogspot.com/-IyAQP1trJFM/T8yHg2rB90I/AAAAAAAADCA/Hu15QL79hlk/s1600/P4D+installation.png" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Instalace P4D</td></tr></tbody></table><h4> <span style="color: #a2c4c9;">Přidání souborů do depotu</span></h4><div>Pokud se poprvé přihlásíme grafickým klientem P4V k serveru, který má prázdný depot, nabídne nám možnost tam nějaké soubory umístit:</div><div><br /></div><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-iUU0uExX7ZI/T8yMclVlz4I/AAAAAAAADCM/k4V4iSK5bKw/s1600/P4+add+to+depot.png" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" src="http://1.bp.blogspot.com/-iUU0uExX7ZI/T8yMclVlz4I/AAAAAAAADCM/k4V4iSK5bKw/s1600/P4+add+to+depot.png" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Přidání souborů do depotu</td></tr></tbody></table><div><br /></div><div>Hotovo! Server běží, soubory máme naimportovány. Můžeme začít vyšívat...</div><div><br /></div><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-yNVyqP4405M/T8yOl4p9SZI/AAAAAAAADCU/sTRJ8VboiwU/s1600/P4+depot.png" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" src="http://1.bp.blogspot.com/-yNVyqP4405M/T8yOl4p9SZI/AAAAAAAADCU/sTRJ8VboiwU/s1600/P4+depot.png" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">P4 depot</td></tr></tbody></table></div>
